對 抗 分 化

首先，抗爭仍然進行緊，呢一刻計咩輸贏？

無可否認，呢兩日有好多人嘗試分化示威者。佢哋針對嘅正正係香港社運長久以來嘅弱點：和理非非 vs 勇武抗爭

要對抗呢種分化，兩個派別嘅示威者一定要有同一個目標。（我覺得）大部分示威者都大致上認同民陣列出嘅五個訴求：

喺呢五個前提，各位手足各有各做。
和理非非：談判嘅繼續談，唱歌感化警狗嘅繼續唱，靜坐嘅繼續靜坐

勇武：發夢想去邊度嘅就吹雞啲人一齊去發夢，要物資嘅就講

唔好再嘗試說服對方，指責對方。雙方唔可以期望200萬人都同一齊同你和理非非/勇闖夢境。但大家要清楚每個人爭取嘅嘢係一模一樣。

各有各做，需要支援，出聲。

唔係話唔畀你勇武
上星期三你地真係拎哂 MVP, 阻止開會之餘仲得到外媒認同, 而且真係少咗反對聲音. 我覺得主要原因係個個人都見到警察用過份武力鎮壓

但係, 今個星期風向轉咗, 警察態度放軟, 淋鄭話暫緩. 我認為可以轉場, 可以玩遊擊. 但係呢個時候武力升級實為不智, 如果畀攪事分子放火燒野, 掟汽油彈, 民意一定會反插.

水能載舟亦能覆舟呀, 一定要記住呀!

我贊成同明白。

但個問題係，好難有一個派別可以說服所有示威者。

和理非非好和平，攞到好多光環，令到輿論支持呢場運動。但同樣有問題，拖。好多時都係俾政府拖到好多人唔再follow呢件事。到時有輿論都無用。

勇武就有你所講嘅問題。

邊個都唔會說服到邊個，只會最後再次互相憎恨。

明明有同一個目的，就無謂要求所有人用同一個方法。